終於踏入快捷支付新時代！明天（1月28日）支付寶HK易乘碼正式應用香港公共交通系統

不過原來冇兩蚊搭車優惠??

比人拎到個QR CODE就可以直接扣錢?
真心都危險

雖然話係應用香港公共交通系統，實際上首次投入使用，
為上市交通企業旗下專線小巴路線

唔係一次性咩

對準中軸線

咁好快又有人排長龍嘟搭車

討厭，開app 等佢load 再嘟
點解唔用8達通？

一次性加限時⋯

香港既八達通 本身有太強既電子貨幣基礎
出街細額消費同搭車 支那寶好難撼得贏
除非繼續用銀彈攻勢 可以平好多既話就有吸引力

反共又唔駛反到咁既，759個code都係有時限
print張紙就過到數，相信都過唔到監管機構

Why not Apple Pay...

nfc普及左走去倒退去用qrcode 香港真係好撚痴線

on9之作

除左總站開出之外，有幾多綠VAN 司機會等你慢慢對準中軸線嘟完後先開車？

智障肛交

無轉乘, 無自動分段收費

係咪搭車唔駛錢？
唔係個個人都有八達通用乜撚qrcode

掉返轉講 8達通仲唔肯行多d
人地就會食埋你塊餅

仆街啦今次

重要慢慢開apps

小巴，一上開車，慢慢搞跌死

咁同拎定銀包出嚟一樣道理姐
不過要對準真心on9
Suppose呢啲要鳩掃都嘟到

溫馨提示：無交通律貼

平時拍卡一秒！而家又對準又盛最少30秒

八仔咁易用D人都可以用到ON99咁
呢個又要開APP，又要對準，比錢過程會耐幾多
不過都好，有呢D PRODUCT就有人用，等八仔唔洗繼續不思進取

平常七仔D人用qt code都要搞好耐！D小巴佬會慢慢等你

應該冇乜人用
仲要係小巴
裝嗰個都on9

要來的終於要來

讓支那技術佔領香港

師奶OL平時拎八達通出黎都懶 寧願打磨爛磨
唔敢想象慢慢打開部電話 開app 比錢

預期屌小巴公司on9裝，不如屌柒八達通不思進取係唔同領域都比人食哂市場

連最基礎業務都比人搞

有時用759電子會員卡 發現QR Code好撚難scan
但UA d 攞飛機又勁快 唔知係scanner問題定點

樓豬五毛

逼到下八達通係好事 到依家Apple pay都未用到

排撚死人,咁岩無咩信號Load唔到就死

俾唔俾人搞佢控制唔到

有冇諗過落雨好麻煩
又要開定app
一手拎住電話一手閂遮

到佢谷app就實好多啲唔知咩優惠咩coupon
實引到柒頭開app 到時好撚煩

搭車半價就考慮
仲要用呢個既話計唔到交津

肯定比小巴司機屌到仆街
而且依家有交津，邊會唔用八達通

奶鞋底呢啲嘢你識條春咩，第時個老細奶到個政協做都唔定呀

挑戰！於行駛中的小巴對準中軸線大比拼！
好似好好玩

格蘭披治小巴乘客繳費大賽

遲D 巴士, 地鐵都會有

咁就大鑊

係麥當勞大家樂已經成日妹下妹下
連答小巴都要等你妹下妹下慢慢開app再嘟極都嘟唔撚到

可能係 scanner , 程式 問題,
深圳地鐵, 見到班人用 QR 入閘, 都好快,
同平時用八達通一樣時間.

SCAN CODE 比人感覺係好慢,
估唔到親眼見過 係快好多
難怪好多人屌 用QR 好慢, 阻住晒.

對唔正又要scan好撚煩
貪呢啲雞碎jetso嘅又多廢老
廢老手腳慢scan得慢

老實講冇優惠根本冇人用
不過本身個apps啲優惠都越縮越少

睇片 大陸巴士QR Code又係幾快

依我理解，搭車同平時買野背後個處理唔同
買野要do碼，然後等佢扣完餘額或者增值，先至放你走
但係搭車係快好多，部機認到個QR code就會放你走，之後背後先扣數
即管睇下慢幾多

講到香港未有過快速比錢時代

個title係有問題

咪咁cheap啦

邊撚到快捷，一陣斷線上唔到網拎唔到授權碼就慢到仆街

咪係

如果冇優惠冇派錢
真係得廢中廢老同你用支付寶
後生用八達通用android/apple pay唔好？

AlipayHK 指「易乘碼」技術並非最新研發，現時中國全國每日處理超過 3,000 萬宗交易，期望於香港亦可提供穩定服務；展望未來更可引入 Wi-Fi 分享、實時到站提醒等功能，而且或會支援把部分乘客加入黑名單，協助監察社會。記者測試「易乘碼」時情況理想，但現實會否有出入，香港人又能否適應就要留待正式推出時再作觀察。

搭車嘅話嗰個code 係會符合一啲數學嘅算式，只要符合到呢啲規則部機就會俾你過，過幾秒再拎著呢啲資料上server 扣錢

Tim Cook: Hong Kong? WFC

洗腦換血行動正式開始

不過實有人話好正好方便

有新聞報道過，大陸地鐵果個係快過平時買野。佢係比你入左閘先再連線收錢。

咪撚咁on9啦
想盲反都要用下腦

8達通無錢 唔記得增值 救急用ok 既.
用過都好敏感 一拍埋去就走得.

聽日早1個鐘出門口啦

等睇成班大劣婆廢老排隊嘟上巴士嘅相/片

以後要排多十分鐘啦

56k 已足夠？
On9仔

即係嘟完唔連上網就以後免費搭？

大家每朝要預多幾分鐘出門口

仲要反轉電話對準個位

你同黨企講監管機構?

之前喺大陸用過乘車碼
同拍卡感覺差唔多
方便啲冇帶卡既人

明明八仔有好多機會發展都唔做
遲早比人收皮

智能大倒退

HK版如果唔係小額用戶應該都有實名到

8達通快好多, 呢舊垃圾要對中軸線, 班人慢慢對會唔會俾個司機屌撚爆

比人拎到個QR CODE就可以直接扣錢?
真心都危險

比人拎到個八達通就可以直接扣錢?
真心都危險

比人拎到個信用卡就可以直接扣錢?
真心都危險

又要等d 粉腸絲絲然咁著電話 -> 開app -> 慢慢對scanner -> confirm , 是但個step 有問題又重新做過, 再唔得就要人幫手教佢用
7仔m記越搞越耐就係咁

d c9 ol 咁豬西，點會用

依家有轉數快, 唔洗便利店入錢 最少100蚊.
入錢方便好多, 用幾多入幾多 . 又唔洗綁住張信用卡.

我肯撚定入銀仲快撚過啲人慢慢開個app

其實你特登講咁多步驟做乜? 以IOS 為例, 有捷徑 禁個制就得~ 你了解下先屌啦
你8達通 拎銀包->啪卡->發覺唔記得增值->番去增值 咪用仲多時間"
電話咪同apple pay一樣 提前用2秒準備定個畫面咪得.

安全過自動增值
否則唔見卡就仆街

馬雲：窮人先用

但一冇優惠又即刻冇人用，根本打唔贏8達通，支付寶形象又唔好，始終大陸野

未用過唔好齋估咁on9

唔好講比人偷QR code用唔到，你自己send 比人/朋友，佢都一樣用唔到，付款個QR code幾秒就轉

你咪去7仔排下睇下係咪真係有咁快囉

八達通都比差佬拎黎拉抗爭人士，請呢位巴打用番現金。

AMS用埋啲垃圾支那嘢

支那寶？
不了

馬雲:電話支付係比窮人用

仲要啲人話 方便過nfc
真係屌佢老母

所以銀包就要喺個袋度拎出嚟，電話就唔洗喺個袋度拎出嚟

要慢既點都會慢 D 阿姐用8達通 係咁掃咪一撚樣

就算啲阿毛嗱住張八達通慢慢嘟點都會快過支那寶，因為支那寶個qr code 太複雜，scan 嘅速度好慢。相對地八達通嘅nfc 快好多

而且支那寶嘅qr code 係optical 嘅，scan 到嘅範圍唔夠nfc 大。nfc 嘅範圍大好多，而且唔須要對正

快？等睇一堆蝗塞晒交通工具

不過都係有d人唔知自己電話nfc 晶片係邊 亂掃

希望d狂燥小巴佬唔會屌鳩人啦

唔得
佢根本做唔到八達通果種方便快捷同使用者習慣
拎個銀包出嚟一拍就搭到車，你係好難去改變一個user呢個習慣去令佢拎個電話出嚟scan code俾錢

原本八仔同 Apple 合作就最好，我諗支那寶推一輪銀彈攻勢就略有成效 。

家吓要遷就大陸人啊！

都唔知有乜好屌 多一個替代方案
唔想帶銀包出街 一部電話搞撚惦
個班老古董接受唔到咪日日帶住張膠卡用囉 又冇人唔畀你用

等睇跌爆手機

肯定有人掃幾分鐘都掃唔到
而家去七仔成日都有呢D人

放心 遲D 港鐵 同埋巴士都會有

諗下有咩人會有支付寶而無八達通你就明

有定有師奶，廢老嘟10幾秒都嘟唔到

應該立法規定必須考核

5秒內嘟唔到冇得用

八達通喺香港行左咁多年, 差不多每個人都有多過一張, 你而家整落啲小巴度真係多撚餘, 有咩人會唔用八達通一啪搞掂走去開個電話又開個code慢慢掃
要推電話支付喺啱, 但唔係一味為左俾支那人用而做囉, 就算支那人落香港玩, 人人都出張八達通啦, 撚有人用code搭車咩
不過小巴幾難搭, 蝗好少用

之前話 香港地鐵都將會有QR CODE 入閘

前兩日係百佳先見到有個死廢老用支那寶，個收銀嘟哂全部野佢先慢慢拎部電話出黎再禁開佢，又要對唔準Scan唔到，個效率慢撚到仆街

而家邊邊係56k 呀？
On9 仔

如果支付寶HK入apple pay，可以NFC搭埋巴士地鐵買野食
八達通三年內收皮
反正三年內八達通都係會繼續不思進取

其實上面批評嘅人
有幾多人真係有搵一段日子，親身咁去用支那寶/ wechat pay?

你地講嘅好多問題
例如到俾錢個刻先開qr code ....
呢 d 所謂問題其實係用家問題wor
因為不論cash, 八仔，apple pay, 支那寶
都一定有人會阻撚住哂咁用

我不嬲都係用電子支付，盡量唔用現金

我近呢一年開始將支那寶/ wechat pay 融入自己生活咁去用。同之前對比，我個人個使用體驗我完全唔覺有乜退步，亦唔覺有乜問題。你地所講嘅用家問題，根本就用乜支付方式都係咁。

我絕支持有其他方支付方法出現。直至八仔入到apply pay 為止。因為雖然八仔係好，但佢唔入apply pay 唔能夠令我可以只係用一部電話做哂所有支付。基本上我而家除左坐車會用八仔之外，or 某d 鋪只有八仔而無其他支持方式，我都係會用apply pay or 支那寶去做，黎緊綠van 都用到支那寶，我相信我都會完全轉用，最好連巴士地鐵都快d 開埋呢個方法，打柒八仔呢d 不思進取嘅垃圾

大陸野你咪繼續親身用